Sea \( f:[a,b]\times [ c,d ] \to \R \) continua, y subponga que 
\( D_2f \) es continua. Sea \( F(y) = \int_a^b f(x,y)dx \). Demuestre la
regla de Leibniz: \( F'(y) = \int_a^b D_2 f(x,y)dx \). 

\textit{Hint:} 
\( F(y) = \int_a^b f(x,y)dx = \int_a^b \left( \int_c^y D_2f ( x,t ) dt
+ f(x,c)\right) dx \). (La prueba mostrará que la continuidad de 
\( D_2f \) podría remplazarse por una hipótesis considerablemente más debil).
\begin{proof}
    Por el teorema fundamental del cálculo, para cada $x\in[a,b]$ 
    existe una constante \( K_x\in\R \),
    tal que como función de $y$, \( f(x,y) = \int_c^y D_2f(x,t)\,dt + K_k \). Tomando $y=c$
    podemos ver que $K+0=f(x,c)$. Por lo tanto 
    \( f(x,y)=\int_c^y D_2f(x,t)\,dt + f(x,c) \).
    Entonces
    \begin{align*}
        F(y)
        &=
        \int_a^b
        \left( 
            \int_c^y
            D_2f(x,t)\, dt
            +f(x,c)
        \right) \,dx\\
        &=
        \int_a^b
            \int_c^y
            D_2f(x,t)
            \, dt
        \, dx
        +
        \int_a^b
            f(x,c)
        \,dx.
    \end{align*}
    Observemos que la $y$ es fija y no está en función de $t$ ni de $x$. Por lo tanto 
    $F(y)$ está definida por el rectángulo de integración \( [ a,b ] \times [ c,y ] \), por
    lo que el teorema de Foubini nos permite intercambiar el orden de integración y ver que 
    \begin{align*}
        F(y)
        &=
        \int_c^y
            \int_a^b
            D_2f(x,t)
            \, dx
        \,dt
        +
        \int_a^b
        f(x,c)
        \,dx.
    \end{align*}
    Por el teorema fundamental del cálculo, al derivar con respecto a la variable $y$, obtenemos
    \begin{align*}
        F'(y)
        &=
        \int_a^b D_2f(x,t)\,dt,
    \end{align*}
    que era lo que queríamos probar.
\end{proof}
